{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031221",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청원 궁평리 유적"
    },
    "text": "清原宮坪里遺跡 (청원 궁평리 유적)\\n\n忠清北道清州市興徳区五松邑宮坪里\\n\n京釜高速電鉄建設に伴い、1993年に忠北大学先史文化研究所で行われた発掘調査によって、この遺跡が発見されました。遺跡では青銅器時代と高麗時代の2つの文化層が確認されました。青銅器文化層からは窯跡3基、穴蔵跡6基、地上家屋の柱穴座1基と各種土器・石器類が出土しました。窯跡は当時の土器製作技術を理解するために貴重な資料となりました。中でも形が比較的よく残っている2号窯跡では、特別な床処理をしないで円形になっており、片方に割れた石を敷いた小さな円形の遺構が見られました。 窯跡から採取した炭の分析結果から、熱効率の良いクヌギ科の木を使用しており、当時は効率的な木を選び焼く温度を820℃まで上げていたことがわかりました。穴蔵跡は耕作で破壊されたため、明確な性格は判別できませんが、大きさが小さく窯跡に隣接している場合もあり、作業空間と推定されます。柱穴は互いに対称で楕円形に分布しており、中央に火をつけたかまど座があり、地上式の家屋だったと判断されます。この文化層から出土した土器は、一部は赤い磨製土器ですが、ほとんどが無紋土器です。これらの無紋土器は植木鉢型、駅三洞式、松菊里式に分類されました。土器の形態と炭標本の放射性炭素年代から、これらの土器は紀元前1000年頃のものと推定されます。地土の鉱物学的分析の結果からは、これらの土器は同じ地点で集中的に採取され、何度も製作されたことが明らかになりました。当時の土器製作では、良質の地土が重視されていたと考えられます。 高麗時代の文化層からは穴蔵跡3基と青磁杯が出土しました。穴蔵跡は一致する方向で隣接し、互いに関連があるとされ、内部には柱穴と火をつける場所、外には通じる階段があります。これらの遺構から、おおよそ12世紀初めに臨時の居住施設として使用されたと考えられます。この遺跡は美湖川平野の沖積平野に広く形成された大規模な先史遺跡であり、扶余松国里遺跡よりもさまざまな文化特徴を持っていることが確認されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺跡はどのように発見されましたか？",
            "answer": "1993年に忠北大学先史文化研究所で行われた発掘調査によって、この遺跡が発見されました。"
        },
        {
            "question": "遺跡からはどのような文化層が確認されましたか？",
            "answer": "遺跡では青銅器時代と高麗時代の2つの文化層が確認されました。"
        },
        {
            "question": "青銅器文化層からは何が出土しましたか？",
            "answer": "窯跡3基、穴蔵跡6基、地上家屋の柱穴座1基と各種土器・石器類が出土しました。"
        },
        {
            "question": "窯跡から分析された炭の結果から何がわかりましたか？",
            "answer": "熱効率の良いクヌギ科の木を使用しており、当時は効率的な木を選び焼く温度を820℃まで上げていたことがわかりました。"
        },
        {
            "question": "穴蔵跡はどのような性格を持っていると推定されますか？",
            "answer": "耕作で破壊されたため、明確な性格は判別できませんが、作業空間と推定されます。"
        },
        {
            "question": "地上家屋の柱穴から何が判断されましたか？",
            "answer": "互いに対称で楕円形に分布しており、中央に火をつけたかまど座があり、地上式の家屋だったと判断されます。"
        },
        {
            "question": "青銅器文化層から出土した土器の特徴は何ですか？",
            "answer": "一部は赤い磨製土器ですが、ほとんどが無紋土器で、植木鉢型、駅三洞式、松菊里式に分類されました。"
        },
        {
            "question": "高麗時代の文化層からは何が出土しましたか？",
            "answer": "穴蔵跡3基と青磁杯が出土しました。"
        },
        {
            "question": "穴蔵跡から何が推定されますか？",
            "answer": "一致する方向で隣接し、互いに関連があるとされ、おおよそ12世紀初めに臨時の居住施設として使用されたと考えられます。"
        },
        {
            "question": "この遺跡はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "美湖川平野の沖積平野に広く形成された大規模な先史遺跡であり、扶余松国里遺跡よりもさまざまな文化特徴を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 640,
        "QA": 474
    }
}